【又趕客】逐一家四口落機 達美職員恐嚇：你哋會坐監

美國加州一個家庭乘搭達美航空公司客機，因為長子先乘另一班機離開，他們於是讓兩歲幼子坐在原來長子的位置，但航空公司認為做法不妥，要求他們讓出座位，他們不從，結果一家四口最終遭機員要求落機，期間對方恐嚇會帶走他們的子女，他們甚至可能被監禁。

事件曝光後，達美航空發聲明道歉，並願意退款及賠償，不過沒有透露賠償金額。
希爾（Brian Schear）表示，上周日與妻子、2歲兒子和1歲女兒由夏威夷返回洛杉磯，臨起飛前被趕落機。周三上載到Youtube的片段見到，希爾與鏡頭外一人理論，不清楚那人是航空公司職員還是保安人員。希爾當時問對方是否要趕他們落機，鏡頭外的人答道：「你和你太太都會入獄，兒子被帶走……你們不遵守機員指示，觸犯聯邦法例。」希爾反駁說：「你們超賣機票前，應該考慮周詳。我是買了機票的。」
希爾口中所說的機票，其實本來以其18歲的長子名義購買，但其長子當時已乘另一班機離開，希爾認為多出的座位理應也屬於他們一家，於是將2歲兒子格雷森（Grayson）連嬰兒專用座椅，放到原本給長子的機位上。
美國運輸安全管理局發言人表示，達美禁止乘客以他人名義購買機票，但聯邦政府的規定並不禁止機位「換人坐」，只要新乘客的名字在資料庫搜尋得到。
希爾之後提議起飛時由妻子抱着格雷森，之後將他放回嬰兒安全坐椅。一名航空公司主管告訴他，聯邦法例規定，2歲以下兒童全程都要留在家長膝上。職員在爭執期間更聲稱，要是他們拒絕放棄該座位可被判囚。最後希爾一家被趕落機，被迫在酒店過夜，翌日乘搭另一班機。
事實上，聯邦航空管理局只是「強烈呼籲」幼兒坐在嬰兒專用安全座椅，縱然亦容許由家長抱住坐在膝上。根據達美網站，該航空公司亦建議家長購買兒童專用座椅。
希爾向哥倫比亞廣播公司表示，當他們離開機艙時，有四至五名乘客等候他們的機位，質疑達美超賣機位，釀成今次爭拗。
美聯社／英國《每日郵報》

個老豆都戇鳩
個位係吉左唔代表你用得
而且咁細個本身就係要坐大脾
呢單係個老豆抵死，同oversale完全無關

機票都唔係BB名

其實本來以其18歲的長子名義購買，但其長子當時已乘另一班機離開，希爾認為多出的座位理應也屬於他們一家

理應屬於他們

屬於個冇上機既世路 唔係佢個家

你買得人地機票就接受左人地個套
呢單似係道理係航空公司度

盲人台？

有冇睇內文？

係囉 好好航空公司都要對名先可以上機
無上機=no show 個位就可以劃俾其他人喇

道乜鳩歉

美國運輸安全管理局發言人表示，達美禁止乘客以他人名義購買機票，但聯邦政府的規定並不禁止機位「換人坐」，只要新乘客的名字在資料庫搜尋得到。

?????????????????